高峰指稀土的出口量下跌，是受到市場變化的影響。

否認限制稀土出口 中國商務部：市場變化影響
06月13日(四) 17:06
高峰指稀土的出口量下跌，是受到市場變化的影響。（互聯網）
高峰指稀土的出口量下跌，是受到市場變化的影響。（互聯網）

與美國的貿易談判陷入僵局後，中國上月的稀土出量，較前段時期下跌16%，引起各國關注。中國商務部周四（13日）召開例行記者會，重申稀土出口量是因應市場而變化，中方目前未採取新的措施。但美方若一意孤行，令貿易摩擦繼續升級，中方將奉陪到底。

商務部發言人高峰表示，中方堅決反對美方的單邊主義、霸凌主義做法，對於貿易戰的立場，中方是一貫及明確的：「我們不想打，但也不怕打。」他指中美在合作上有原則，談判上亦有底線，要中方在重大原則問題上讓步，是決不可能的事。

對於美方多次指摘中國修改協議草案，是貿易談判破裂的直接原因。高峰反駁，談判桌上的一切都是「Nothing is agreed until everything is agreed」（只有所有事都達成一致才能通過），美方談判上出爾反爾、不講誠信，想通過施壓逼中國屈服不會成功。

高峰指出，中國已經形成較完備的基礎設施配套產業體系，營商環境不斷優化，去年中國製造業的實際利用外資達412億人民幣（約474港元），較前年增長22%。國際貨幣基金組織、摩根大通，以及高盛等機構近日的研究結果都表明，美方加徵關稅的成本幾乎都落在美國的進口商、零售商和消費者身上。

中美貿易戰開打，全球震動，即上東網專頁